大家中共打到黎啦.你班仆街仲討論打機.睇戲.遲d連登都無埋

【逃犯條例】指王志民要求支持修例 劉健儀：表明不認同反對意見
劉健儀指王志民要求人大政協支持修例 。
中聯辦邀請人大代表及港區政協委員到中聯辦內出席會議。前港區人大代表、前自由黨主席劉健儀會後表示，中聯辦主任王志民在會上要求各人支持修例，談話中王志民主要就修例內容進行分析，同時綜合各方面的言論，並給予評語，表明不認同反對修例的意見。

關你撚事咩仆街中共
依家愈黎愈似當年97前

王志民：中央支持修逃犯例 具迫切性
召見港區人大政協 表明不接受港人港審
港府修訂《逃犯條例》引起爭議，中聯辦周五會見港區全國人大代表及政協委員，綜合與會者引述，中聯辦主任王志民在會上表明，中央全力和堅決支持特區政府修訂《逃犯條例》，認同修例具有迫切性，並要求人大代表及政協委員多向社會解說今次修例工作。王志民亦有就坊間對修例建議闡述中央立場，包括不接受「港人港審」等建議。

政務司司長張建宗表示，今次修例有兩個現實問題要處理，包括台灣殺人案及現行條例有漏洞須要填補，故修例有實際需要和時限性，中聯辦關心這件事和表達關注屬可以理解，因希望香港能夠有效施政。

外國紛紛發聲 北京何妨表態

全國人大常委譚耀宗周五在會後表示，王志民向他們「通報」中央對修訂《逃犯條例》的立場，強調中央支持特區依法修例以填補法例漏洞，要求人大代表及政協委員支持政府的修例工作。王志民亦提到「四個相信」，包括要相信自己、相信特區、相信香港法院及相信香港法治。王志民又稱，香港與20個國家有簽訂移交逃犯長期協議，《基本法》95條亦有提及司法互助，批評社會上有人歪曲修例及引起疑慮是不正確。譚耀宗引述王志民說，有人說中央一出聲便是干預，但西方國家如美國很早已就《逃犯條例》修訂表態，「難道他們講就得，中央發表意見就不可以？這是不可能的事。」譚耀宗不認為中央施壓，指中央只是講清楚對修例的意見。

基本法委員會副主任譚惠珠提到，港澳辦及中聯辦最近先後表態支持政府修訂《逃犯條例》，立即被人批評干預港府施政，她反駁這些說法全無根據和事實基礎，「如果港澳辦及中聯辦無權表示全力支持特區政府依法施政，咁佢哋仲有咩權？這係最基本中央對香港的態度。」

必須有追溯力 不設日落條款

港區人大代表黃友嘉指出，王志民表達了對修例大原則無太多轉變空間，例如不接受暫緩，亦不接受「港人港審」等建議，但歡迎社會就「微調」條例草案給予意見。全國政協委員施榮懷引述，王志民對坊間一些疑惑作出解釋，包括修例必須有追溯力，避免有應被遣送的罪犯在修例後如同獲特赦。中央亦不支持設「日落條款」，擔心日後每逢有移交逃犯申請，都要經立法會討論，影響處理其他經濟民生事項。

據了解，王志民在會上明言「港人港審」建議不可行，因為不符合普通法制度「屬地原則」。他又以十九世紀西方國家在中國有「治外法權」為例，「港人港審」這類建議如同要香港法律走回頭路，況且任何人在內地犯法，無理由不能在內地審訊，而一定要回港受審。王志民強調，修例非常具迫切性，不可能暫緩，呼籲工商界放心，因為內地刑法對追溯時效的期限有清楚界定，大部分等同罪行的最高刑期，不會無限追溯。

陸委會拒移交 疑涉台獨因由

王志民並直言，美國駐港領事、加拿大和英國政府及商會等，自今年2月多次就修訂《逃犯條例》發聲，中央作為主權國到5月才表達支持修例。至於台灣陸委會拒絕移交，王志民指摘，台灣最初三度要求港府交人，到現在說修例後不接受移交，質疑有台獨分子作這些說法有何目的，大家應自行判斷。

曾提議「港人港審」的港區人大代表田北辰回應稱，他沒有出席中聯辦會面，認為港澳辦主任張曉明近日經引述的說法，是「港人港審」未必符合普通法精神，相信當中仍有討論空間。他續說，不少普通法專家認同「港人港審」可行，最好做法是由律政司司長鄭若驊與這些專家探討這是否行得通。

全國政協委員、銀娛（00027）副主席呂耀東表示，政府修訂《逃犯條例》理由充分，但同時理解企業及市民擔心，當局應更多解釋及推廣。此外，《逃犯條例》修訂不涉政治罪行，並已剔出9項涉及經濟及商業等罪行，料已釋除部分憂慮。

公民黨黨魁楊岳橋回應說，港人真正憂慮是修例打開了移交逃犯到內地的大門，中聯辦卻沒有面對，難說服港人。

全部歸邊
睇黎佢地呢排不停放盤.都係驚到準備走
前戰埸終於黎到香港